有幾多人真係會整家用NAS?

好糾結，想整個私人cloud，多唔多巴打有setup到？video editor 同攝影師就一定要啦

主要係平時工作好多野想放上cloud, 出街present 直接用ipad 開出黎唔洗煩

但係唯一擔心係如果用synology ，我公司network access 唔到因為block左好多野...

synology好易用，setup唔難

synology 可以browser 直接access 叫quickconnect 你可以search 下

只要有諗過想買nas既 唔好再諗快啲買 勁方便 我用左之後只係會覺得買得太遲 以前電話同公司啲嘢無用nas 去backup 有啲已經搵唔返

unraid正到PK

“主要係平時工作.....”

點解要用自己嘅工具？
公司俾唔俾公司資訊放喺雲？

synology 用家表示好用

用緊synology

你可以睇下我月頭個post😂
我最後都係買左NAS

你個要求nas幫你唔到
一陣公司proxy直接block柒你用條春咩
公司嘢就跟返公司規矩用啦

我都用緊一啲開心自組NAS, 性能上高啲但價錢又平啲, 公司乜柒都Block哂就連Quickconnect都block埋, 不過我申請左個DDNS所以access到冇問題

sorry 唔太熟，想問問個ddns係大概點搞法

Nas當硬碟用算啦

用緊synology 。
覺得幾好用，除左睇相冇google photo咁快咁方便之外，其他都OK。
如果BACKUP左相同video係moment，係手機想睇返要LOAD比較長時間，video直情係load唔到。

俾錢然後拎個網址
個網就連去你部nas
btw synology 本身有免費ddns
我用咗黎set youtube-dl 揾fd一齊down片
買個時可以試下佢得唔得先再考慮另外買

巴打啲片好大？
video睇到喎 連iPhone live photo都support
我諗moment唯一唔好就係iOS無自動backup

nas啲hdd聽講用幾年就壞

我都用緊
我做工程D圖
reference
testing
D資料
放曬上去Synology

出地盤可以手機睇
方便好多

同行，同諗法

其實SYNOLOGY 有冇得可以直接BACKUP ICLOUD PHOTO?

我知有APP 可以BACKUP IPHONE / IPAD D 相同MOVIE, 但如果我IPHONE SET 左唔係儲原相, 佢都係經我電話BACKUP.....BACKUP唔到原相

係ios唔畀background行超過15分鐘,焗你用icloud

一早用緊

有幾多嘢整啫，幾千蚊買隻nas 再買啲HDD隊落去

真
我用shortcut 開detect到連屋企wifi就開app
8蚊都唔俾apple

我公司都block 好多街網

但我Synology quickconnect
都可以係公司機用

其實我主要都係出site 同backup 用多

之前試過公司死server
所有資料冇曬

應該要down返原相落嚟再up返上synology

因為我而家D 相同MOVIE 已經過左512GB.......冇得同IPAD SYNC 左之後用APP BACKUP, 即係要用LAPTOP DOWNLOAD 人手BACKUP......

屋企有自己砌xpenology

唔熟既買設synology, 如果淨係做smb既話qnap都夠用, 甚至玩freenas

你試下你desktop隻hdd 壞左會發生咩事

係
盡早做啦
你再加落去應該愈嚟愈貴

應該都係一百mb左右
就咁用手機拍嘅，幾分鐘應該唔會大得去邊
但moment次次都load唔到video
我個部仲要係DS920+

其實我一直都有用2TB ICLOUD, 不過......都知, 而家先BACKUP 是最痛苦.....

用咗NAS 10年，已經唔想再自己搞咁多。依家比錢買 cloud storage放工作文件上去，屋企部Synology淨係用嚟做photo album。

用Mac
經iCloud落返原相/片落MacOS個Photos
就可以成個DB上
一係TimeMachine落NAS

唔係呀
我部220+都得wor
定係你太多片同相佢load 唔切
我習慣係一年內啲相唔del住
就係因為佢load得慢
以前啲相先del
事關自己都唔會睇舊相
backup純粹係儀式

nas 唔算係backup,
你依然要 backup 多一份, 例如 cloud 或 usb

NAS 依類產品基本上如果你有諗過要買即係你有需要
相反冇需要嘅人係諗都唔會諗 所以唔洗考慮咁多 買啦 買完你就知道方便左幾多

利申freenas 用家

我用noip, 申請完指去你自己屋企個IP就ok
我唔係專業用家, 雖然我都係工程界別但冇你既需求
純粹攞黎Backup自己既Data, 同埋可以當Media Server放Media, 電視同電話可以直接睇入面啲Media
同時我都用Cloud Sync同步backup data to google drive
咁樣兩份backup比較安全
如想推介可以tg我, 有啲野唔太方便係度講 @CC6886

好方便 D工作資料係街即睇
PLEX睇片
1819+ 10gbe
Synology勝在軟件多 方便 易set唔洗煩

我有MAC, 但咁樣只係BACKUP左個LIBRARY DATABASE
等如平時我用APPLE TIME CAPSULE 做BACKUP, 但咁樣就唔可以獨立READ 到張相......

應該有兩萬張(backup左近呢兩年嘅相)
仲要幾萬張未放落去MOMENT

其實買左隻ds220 用左半年, 只係用來放raw file
其實仲有咩功能好用可以介紹下?

成日連個ds photo 想backup 手機d 相, 但一熄mon 就disconnect

咁應該真係太多相了
可能要加ssd做cache 先去到你想要嘅速度

已經加左

建議巴打訓前先唔熄mon backup
做一兩日就應該backup曬

普通用家係咪買ds220+就足夠？

100% 認同

可以咁講

買左NAS之後買電話揀64gb

我都係月頭買左220

呢個真
係後悔ipad無買sim卡位
依家唔上唔落

cloud 貴到爆 比hdd貴少少都仲可以幫襯吓 貴到租一年抵到兩隻had raid1真係搭nas好過
仲要有私隱問題

有咩新APP

大家用邊一隻HDD? Toshiba 3TB 7200rpm 夠快？

synology photo
dsm 7 嘅新app
聲稱快moment 3倍
溝埋 photo station 嘅功能
問題係要升上去dsm 7.0

好似好正
但點解升上DSM 7.0係問題？

你當一個download center用又得，私人cloud又得，有D有hdmi的仲可以化身播放器

廢時佢有bug 你知新野一定有bug
啱啱上去咩solution 都未有 咁咪奶野
iOS win10 都有版你睇
我會等多陣先 對我嚟講始終資料安全同穩定係最重要

想知有咩用

無錯，但因為你只係話Backup
Btw，你可以睇吓

其實買icloud已經得

月費俾一世
Nas一炮過買斷，又可以行raid

你冇計
冷氣
消防
電費
HA/DR
緊係平啦

我兩樣都有用，但Backup都只會用iCloud
幾乎即時、自動、同我用2TB全家幾部機用
講得難聽啲我影完張相就跌咗部機落海都仲有返啲相
NAS差太遠

thanks, 好覆雜

出左正式版未?

Ios 我都係建議買iCloud 做多份backup
穩震好多

其實又唔可以咁講
壞機壞HDD維修電費呢D都是要計埋的

synology 用家，2 bay hard disk 用家
2013買。

我想講其實速度幾慢(可能我setting 問題 )
請注意！

佢哋聲稱暑假會出

你部機問題。
我月頭買220+
速度快過google drive 同one drive
所以我先後悔咁遲轉

24hr av download

可能2013年個NAS CPU 同RAM 都少。
依家可能好好多都唔定

想知依家整htpc或者類似network storage方案仲有無市場

睇完upsangel篇文覺得自己唔需要nas 但佢自己都講篇嘢已經唔update

個人唔需要行raid唔需要hot backup唔需要24小時著住 唔使即時開到+內網需求>>>外網
淨係想可以唔同地方都access到自己data 同埋隻碟長命啲
我都知nas有得wake on lan、hibernate、jbod 但買nas太貴定係應該diy freenas

最重要資料加密放cloud /無咁重要放nas

新nas壞咗用翻舊arm nas都快cloud一倍有多

nas放乜格式 幾大既檔都得
cloud 大件少少都斬你件
exe又幫你zip

宜家用緊nas駁tv睇4K (6xGB一套戲)
呢樣係咩cloud都做唔到

Cloud係俾D超級懶既人用
NAS係俾D懶得黎又識玩既人用

六七十tb如果仲會增長既話不如每月比20美買google workplace enterprise算拉

Htpc 其實真係唔係好有存在價值 好多streaming service 好似Netflix Amazon prime video果d受到drm限制係windows 上面畫質好難先會上到4k 對比起nvidia shield 依d岀到4k 有remote 有個易用嘅UI 如果想播自己有嘅片裝kodi 就得 以使用體驗黎講nvidia shield 一定好過htpc

如果你係data hoarder 嘅話配合埋NAS+Plex就可以有一個好好嘅家庭影院體驗

本身用緊omv，都係BT，做media server多
近排屎忽痕裝左xpenology黎玩，幾易裝唔太難，setting都好易
不過安全性同bug果d唔知同真Synology差幾多
另外我想問有冇辦法係可以直接stream nas入面d歌，唔要plex/emby果d，想淨係純播歌

Google得，單檔5TB我都係咁睇BDMV
BTW，download 24 hour BAN既條件好迷，最多可以每日10TB，但有時500GB都唔夠就BAN 24小時有時睇多左要轉帳號

電視可以直讀drive data? 定係你用tv行dlna攞電腦data?

前幾日收到機箱裝埋unraid
pass through冇esxi咁煩
新手好易上手, license又唔太貴
我只係用舊料砌
----------------------------------------------
MB : Dell 0NW73C
CPU : i7 3770
RAM : DDR3 1600 32GB (8GB x4)
Graphic card : Intel HD4000(Unraid), Quadro P400 (VM Win10)
HDD : 4T(3.5 1Tx4, Xpnology DSM)
SSD : 1T(2.5 512GBx2, Unraid)

plex infuse個啲都有得掛載drive

Android TV既話Kodi有google drive plug in

plex+rclone+dlna係電腦攞都好似得，

除咗Plex, jellyfin都算好用

唔係

quickconnect 要經synology server , 先再到你部nas, 慢到pk

咩型號啊巴打

搭單一問，最近考慮緊DS920+，咁我有個Mac photo Library 已經接近2TB咁大，就咁放入個NAS到用可唔可以好似平時咁開？速度會唔會好慢？

220+
我月頭開左個POST 問Cloud定nas
我之後就買左NAS

一定無你放係部Mac到咁快
同埋我覺得Nas只係for你backup
想係mac, iphone ipad睇相既話
都係要返icloud

918+

巴打2bay 行raid1定?
2bay 我覺得唔夠用

係,我果時買220+ 都驚佢load片load野慢過cloud
先至買220+
而家用落發現 真係有錢就直上4Bay
我2bay好彩唔係用黎backup野
所以無行raid

P.S 我自己有買多個cloud做Backup

個箱好靚！訂造？

一定就唔可以平時咁開啦，佢黎緊DSM7 有個新既synology photos
可以轉去玩下，一開頭轉就一定煩啲

我平時都係就咁放係外置HD到，慢到hihi，自從上次跌HD，我已經開始先諗整部NAS

買d 有ssd cache 咪得

咁會快過隻外置hard disk

係啊，用到matx板
不過........支那野香港冇得訂

試用過，快係會快少少
但一死咗ssd就好煩........

想請教，你Xpnology 係unraid界左個vdisk比佢定直接4隻hdd passthrough 落去？

當然passthrough
如果用vdisk既話會慢

應該買幾大的SSD

其次都可以只局限係屋企幾部機用，唔連出街？

lan card我都獨立整咗張passthough比佢， 如果用本身onboard用bridge, 會同unraid共用咗,結果抄同寫file都會慢咗

仲有我覺得除非多錢得濟 or 真係當iscsi用
都唔洗用10Gb lan
首先server 要加卡，client side又要加張卡，又要router support
個價錢最少都買到部2手 or 全新nas😂

順手問埋HDD, 最無伏係咪Toshiba enterprise? 我擺假天花入面又唔係好怕嘈， 行2 bay RAID 1 只係怕佢兩隻全死。

另外我NAS 平均一日行18 個鐘（set 自動熄6 個鐘） 仲有冇需要買到enterprise 級？ 定係電器野睇命水？

我預買兩隻2T~4T, 又WD red , iron-wolf, Toshiba. 又SMR CMR 睇到頭都大埋

18個鐘我當佢係全日
nas最重要就係碟， 如果擺重要野，就買貴啦
普通media server既話就cheap碟

2bay就一定行raid1, 2隻同事死又真係難嘅

但碟既牌子我就真係唔熟啦，sorry

時

打錯字，自膠

Google icloudpd，有埋 docker 版本，我研究中

仲有時間

之前試過冇2TB都慢到 PK，你都係photo library 放 Mac Time Machine 去 NAS罷啦

等我都睇下先，不過多數都係唔L 識

唔用enterprise碟4TB RAID 1有27%機會係rebuild死埋淨低果隻碟

黎緊都諗住砌，又係NAS 加VM
用舊版加U有冇出咩問題？e.g 慢同唔穩定

我用黎做media server, 舊u最大問題就係onboard graphic硬解唔到4k同埋少core

就咁做nas, u幾廢都夠用

如果你同我一樣都係nas加vm, 就要搵粒多core既cpu, 因為舊cpu冇hyper threading,最多都係得2 or 4 core。

利申：9up

VM Win10 睇片咪冇問題？

要passthough onboard or external graphic card就冇問題。 我粒u太舊， 得HD4000, 睇4k會lag, 所以我先額外加張graphic card比佢

感謝解答
等我都執啲垃圾砌番部玩下先

呢舊嘢其實讀N. A. S 定係「Last」?

唔係好明原理， 即係用到普通碟，假設死一隻要rebuild. 隨時拖死番原本嗰隻？

咁SMR 同CMR 係咩玩法？ NAS 是咪用CMR 較好（ WD RED 好似行緊SMR)

借問聲，有冇nas 電壓係110v-220v嘅？

屋企有部synology，可唔可以set到自動backup iphone d野

有，smb server 同 bt server，重 backup埋手機的file

最近都入左920+

求教學

梗係整啦
Nas好抵屌喎

睇火牛啫
synology 隻牛都行到100-240V
有咩唔啱咪買個火牛換

好似要經電腦iTunes 指個file位去nas
每次backup都要駁電腦
唔易的
建議你google下
我都係玩咗一次就唔玩

我之前都試過淨係backup photo，但係要入個photo app先會sync

2條256夠玩有凸

多謝apple幫大家del background app
我用shortcut detect Wi-Fi 嚟提自己開
算係backup得好足

10100t
b460
32gb ram
connectorxX-3 10g sfp+ to rj45
1tb m2 ssd
nsc 410
g大 dc atx 300w

行黑群暉，暫時滿意

但其實FF 如果過幾年4tb ssd 一千蚊
itx底板後面比人插4條m2 ssd
用埋外置牛
成部nas 可以勁細

可以連上網
用quickconnect 或者ddns
btw 你想安全啲就唔好連出街

其實 hacknology 穩唔穩陣
怕有backdoor
如果唔係真係好平

除咗晒電同熱(俾起你幾舊水買10W u連板 e.g. J4105)
都冇乜問題

而家可以用docker

oh 學到野
介唔介意分享邊個docker

前面有位巴講過但我唔記得咗#幾多

Synology backup 左d data 有冇得分account?
唔想d 野backup 完俾其他user 睇到

Unrecoverable Read Error你讀碟就有一個機率壞1 bit sector，錯一次就rebuild失敗,RAID 1應該冇咁大問題，係有機會壞啲sector再rebuild，但係第日想上RAID5/6就真係rebuild失敗就全死，因為RAID5/6要靠其他硬碟計數黎rebuild，死一次就盤數錯哂冇救容量越大碟越多失敗機率都越大，enterprice碟可以縮細個機率RAID,4TB*3 RAID5既失敗機率就47.2% vs 6.2%
再貴啲既碟可以比6.2%更低

然後你記住SMR係平唔到好多又拖速度既垃圾就得啦

上面條list 有寫大部份已知嘅SMR drive 千祈唔好買smr drive 如果個raid 炒左要resilver SMR drive個resilver time耐N倍

會行RAID就一定係CMR drive
WD red 依家rebrand 左做red, red plus, red pro, 有D容量同時有CMR同SMR要上網睇佢個model number 先知係唔係SMR

謝謝各位大神。
睇黎我乖乖地去買隻4T toshiba enterprise 最穩陣， 嘈總好過死。

另外問埋知唔知保養係淨換HDD 定會幫你救埋data?

唔緊要
我自己揾下
多謝巴打覆我至真

有
唔同user可以唔同權限
普通user只係睇到自己個file
除非你share個file access right俾佢
admin就咩都睇曬

我認知係換過隻
救data係揾data recovery公司
所以nas最好加返backup
唔係一死就肉赤

thanks 巴打

入門Synology有無推薦 我擺2個2T就夠

咁就好，遲下可以帶走

話係街度睇唔到電影既各位,建議你地唔好用佢地既DS VIDEO或QNAP VIDEO,廢的.要用就買NPLAYER或者FE EXPLORER行WEBDAV入你個NAS,當然你個流動網絡速度都唔可以太慢,普通碼率既4K點都頂得順的!

個人強烈推介那個FE EXPLORER,雖然唔知係咪大陸野,但佢幾乎乜鬼音檔影像檔(DTS AC3)都支持,係手機控制NAS既好幫手!

另外如果想係自己屋企個家庭影院播你NAS入面高碼率既原生4K電影(60mb/s以上的),就一定要再自費買媒體播放器(DUNE,ZIDOO個D).包括IPHONE既AIRPLAY同ANDROID MIRACAST去你部電視,幾乎一高D碼率就會窒到仆街!

另外,如果你地既NAS有多餘既位同你又鐘意儲歌儲片既話......不仿都玩埋PT

如果咁買既話， 係咪買一隻最平最cheap 既 4T hdd, 過曬data 之後， cut 電cold storage, HDD 物理上儲存"理論上" 唔會資料流失？

Synology 既NAS 有冇得插usb mirror backup 多一份

NAS 新手太多問題

cold back up一定最穩陣
你想方便就插USB
整schedule backup
你睇下hyper backup嘅功能先

ps
有錢嘅你鐘意back去cloud
back去第二個nas都得
好多玩法

你想平嘅咪hdd插dock
始終3.5吋有得揀cmr
2.5全部都係smr

一路順風

你打算行Raid 0?

我用2隻WD紅行Raid 1

之前聽朋友講hdd大概用兩三年就壞
入邊都係裝住啲珍藏
唔係成日睇
跟住隔幾年嘅畀多幾百蚊好似好唔抵

plex唔駛煩但貴,如果你唔係睇D太騎尼既格式又唔駛轉碼,
同都係想要一個既海報牆既話....用EMBY或者JELLYFISH便可

PT要講緣份...依家D PT網都好隱秘同小眾
想入大既PT(MTEAM CHDBIT)都要係細既PT網度做貢獻先會有希望俾人邀請加入,再唔係就直接捐錢..不過好Q貴....但PT既資源量同項目種類係BT無法比較既...幾舊幾奇怪既野係PT都有可能找到活種!

唔該巴打
我尋晚轉咗去研究下cms點可以down片算
不過啲software全部exe
又焗我砌多部win機

用緊lg oled tv，佢電視有個smart share app可以睇nas入面d野，試過睇4k冇乜問題，不過要開住電腦禁share content先睇到

個影相friend整完 又搞xenology又剩咁
結果我上年送左部2手爛mon pixel1比佢 佢就無再用過nas backup相

file management差好遠
同埋nas功能唔止backup

普通4K當然無問題,你見到同一套戲 10GB可以係4K ,50幾GB都可以係4K
可能入面有7聲道有DTS,有ATMOS有DOLBY VISION,60FPS等等,如果你係普通4K既話,一般較高級既電視都食得到....但再高級D便一定要另找播放器輔助了

以佢use case黎講 用pixel無損backup岩佢好多 manage易好多 睇相又輕鬆
佢套Nas而家主要放電影同歌 但係又話懶得搞plex 我都唔知佢咁多野做咩

nvidia shield+kodi一步到位

多謝巴解答

真心建議係街要連NAS用VPN連唔好放出街, 你永遠唔會知個system有咩漏洞一俾人發現左你所有資料就中門大開任人魚肉

可唔可以講下shield有咩功能

你說得對,唔想搞咁多野真係買呢部便夠....乜格式都食到仲可以播埋NETFLIX,不過都接近兩年既產物,都唔知近期會唔會出新版,仲有呢舊野香港應該買唔到了,要AMAZON

出到4K HDR10 + Dolby Vision , dolby Atmos 可以做到Decode + Passthrough, 如果只係用黎做家庭影院我覺得冇咩需要update, 當然如果你話要睇8K咁另計

你當佢係最高階既ANDROID TV便可,經SMB可以輕易咁播哂你NAS入面既所有野,仲有用佢睇NETFLIX可以開哂NETFLIX入面最高階既選項(如HDR10, DOLBY VISION, ATMOS等),咁當然要你屋企既影音器材配合!

用緊qnap 用黎save 野同駁屋企6隻cctv

都幾方便

最正對比起htpc係有remote 播netflix amazon prime果D唔會有DRM限制 可以出到4K 之前貪平買左rpi4 點知貪字得個貧

簡單黎講一個可靠, 可以用黎集中儲存, backup, 同時俾多部device 連接使用嘅storage (好似係)

有部家用server算唔算

nad正常行raid 5,6都好，都好應該找其他地方例如等特價買隻usb 12tb 插落去定期做offline backup
好多人都fuck 略咗本身個raid 都係可以炒的，到時哭撚咗

屋企隻wd blue用咗7年都行得走得
不過pc同nas嘅working environment唔同 冇得咁比嘅

但for enterprise/nas嘅碟好少話2-3年就死嘅

3-2-1 backup rules 但真係知易行難

佢嗰隻就係for Nas用紅色hdd3年壞2隻都壞過

有3年保養換返

wd red?

Seagate

你朋友可能中左WD招之前 WD放SMR drive係RED果條LINE度

seagate咁冇野自膠

窮係我缺點

jellyfin

Jellyfin

想問下plex 係咪播唔到uhd iso?

wd 隻red真係唔太掂
我記得blackbaze 有用一季
之後直頭放棄咗
得返死雞 hgst同toshiba

唔該巴打

plex, jellyfin, emby依D全部都可以係linux/macos上面setup冇話一定要有win機先可以試嫁喎

巴打有冇試過plex 同emby 有咩因素令你決定用jellyfin

用緊synology

非打手

plex唔support iso

Free and open source

普通用家有幾多野真係需要backup
我覺得data 都有分重要同唔重要
重要既先做多層backup, 未必需要好大volume

emby係咪都唔support, 想自己係屋企時可以用player播iso, 街外就用app or web播。

係咁二search 完應該都係唔support

真係唔應該當nas就係終極backup方案raid呢啲最鍾意一死就火燒連環船死晒 係當佢library 緊要嘢一定cold backup

1個nas 從來都唔係backup
起碼要多一份offline

大把人當係啲嘢up晒上去就del

Jellyfin係emby fork出嚟
主要係唔like emby由open source轉玩proprietary model
而plex我用落佢對Kodi nfo support麻麻(至少emby/jellyfin好過佢)

唔該曬巴打 我睇完jellyfin都對佢好有興趣 有時間會down黎試下

我開頭都覺得係， 可以將我所以分散係各地既data 集中番一齊然後storage, 所以點解要2bay RAID 1. 但發覺件事都唔係咁可靠（五年可能會死） 咁我而家都係plan 再買多隻USB HDD 最平。 淨係每三個月backup 一次然後cold storage. 咁樣好似最安全

xpenology同用unraid直接docker比
有咩function多
未用過synology

啲珍藏唔想無曬
打算定期offline backup

噚日拎返隻WD 1.5t green出嚟讀唔到
睇返先見到sata個接觸位污糟咗
抺乾淨就無事
不過香港天氣潮濕
各位記得做好防潮防靜電

懶就pixel 好啲
買完部野返嚟唔攪又有啲浪費

朋友,有個PT網呢幾日開左公開邀請....(唔係最大最出名那幾個,不過呢個都算幾多資源),係乜網自己GOOGLE下就知,關鍵字...(PT邀請碼)!然後第2個!
找唔到再出聲講! XXSCHOOL

前幾日仲入咗個伊甸不過無多餘hdd玩唔起 等被ban

感謝巴打
一生平安

一開始唔好亂咁下載,唔係就過唔到新人考核
如果你NAS夠位,盡量多下載2X FREE,人多上載同下載的(即使那些東西唔係你想要的) ,等自己盡快有多D輔種係那個站度.我都係玩左PT無耐,都撞過板,玩死過一次!

好
我都係下載緊兩個file only
應該都係揾外網無嘅野
我會注意個新人考核
唔該巴打

Google photo 就快無無限，我都想整個

所以買隻多bay既，分開做兩個volume

想問下你地除左用RAID 1之外會唔會用埋built-in backup software做備份?Eg: Snapshot Replication or Synology Drive 歷史版本數

同埋用USD HDD 離線備份方面點樣面對個儲存池個容量大於1個硬碟既容量?

最後就係會唔會用埋SYNOLOGY BUILT-IN 加密?個加密同VERACRPT 安全性有無咩分別?

無人用sonarr radarr jackett trakttv呢啲黎自動下載電視劇同電影？大家都係手動搵source?

係一套咁用
radarr dl戲
sonarr dl劇

原來係咁
得閒試下先

買 synology 記得換埋把風扇，靜好q多。

無知一問, nas 係咪可以俾我rdp 返屋企部windows 機?

你要嘅係一部識port forwarding嘅router

了解, 用緊rbk20. 研究下有冇呢方面嘅功能先

巴打想問下你點setup jackett 嘅container
我跟住啲教學最後fail 咗
依家開dsm docker container 個版仲要load 唔到任何野
想停個container 都唔得
試埋ssh 入docker kill 都唔得

我直接用windows裝
因為屋企部電腦本身都7x24咁開

多謝巴打覆
依家搞到唔上唔落

kill -9

有apps可以用嫁
快唔快就睇你點set用啲咩Lan

舊laptop用100mbps lan
有2個bay
想轉ax卡用wifi + 2個bay夾埋做raid
唔諗住出街
其實係咪xpenology最好 (不過intel 3代唔知sup唔support)

以前試過裝omv
係putty點都連唔到個router之後放棄

另外laptop好似食電過nas好多
其實有冇話大概用多過幾耐就買nas慳電費算

覺得我部214play NAS load 相好慢.....

用過NAS,都係主要擺相，功課，
後黎google drive 1T 比月費

呢部好野黎 可以整 ss server
但到依家好似無乜用了

屌最尾重新開機
problem solved

解決到就好
呢兩日玩埋ombi 可以俾users自己request content唔洗下下都要搵我download

屌咁撚正
我見fb nas討論區有台仔it佬玩到起個 av 網俾佢公司所有人
跟住有日唔開心熄server 連ceo 都關心佢咩事

但咁樣開port 法好似好危險
畀人search Port 攻擊

reverse proxy?

就我所知佢bkg 係整公司server hosting 個啲
佢應該夠經驗嘅
我就普通人一個 唔識整咁多野
只係發現it 都幾有趣

有教學？有無link？近排想做呢件事

俾各位巴打參考下
呢個reddit post列出左好多可以同sonarr radarr一齊用既有用程式

220+ 用SMB
用7200rpm HDD 會唔會快過5400rpm?

唔會有顯著分別
你nas 同屋企router 嘅網速限制咗
想有大分別建議升級router同用ssd

建議巴打睇多啲review
網上都有唔少測試

買NAS無位放

怕咩
set好fail2ban + firewall已經好夠用

依加啲nas router mb都support gigabit eth.
7200rpm r/w大概120mb/s 點會食唔晒

想問下
長期插電run隻harddisk係咪易壞啲
可唔可以想用個陣先開著部NAS?

咁買nas嚟做咩

我搵唔到其他代替品

下..我自己用5400RPM HDD開FOLDER每次都load一陣先開到
利申用WD

其實2 bay有冇得4TB + 2TB
4 TB for storage
2 TB for mirror 一啲重要既folder?

MIRROR D 咩

兩位清有相反睇法

mirror第2個bay啲資料

等緊SSD 真正落價，但唔知要幾多年
對我黎講單隻4TB已經好足夠
一個5.25" 已經可以養4隻

可惜任何野都未ready
$ 又貴，硬件又無(根本無好似ds620slim 呢類case)
或者FF 日後PCIE LANES足夠養起底板背後n個m2 slots
到時NAS 只係一本字典

差果300-400，做咩要咁玩自己

QNAP都好易用啊 利申 公司個NAS Qnap
自己屋企用Synology

openmediavault都好易用
利申用緊ubuntu server

4TB SSD 4K之嘛

買番同一隻Size 行Raid 1 算啦

依家啲5400轉都做到120 MB/s
我啱啱揾過下 ironwolf 4tb 連續讀寫
5400rpm 192 MB/s
7200rpm 213 MB/s
兩者都快過 1000 Gbps
7200好過5400嘅地方係隨機讀寫
不過我睇網上review都講係做os 碟先有分別
拎嚟裝window 或者開software 先有分別
不過如果對細file讀寫有好大要求嘅多數都會轉ssd
我自己都有放相同片係nas 入面
平時放相入nas 個速度都係1xx MB/s 食盡1Gbps
dsm 入面loading time 係唔快
不過比google drive 好
用smb 好順暢 個人無投訴
有錯請各位巴打指正
我係識咁多only

你開咩folder?

HDD講手神 好運起上黎十幾年查smart仲係健健康康
仲有d好貴話自己SERVER專用果D 雖然我唔知work唔work

qlc 落緊價
4tb內其實幾好
唔做bt 個啲就ok

普通文件folder

咁奇怪
可唔可以講多少少係點開
我平時都有十幾gb 文件放係nas
開folder 1秒左右就ok

不過用NAS麻煩地方就係NAS有咩事上黎 唔可以抽隻HDD出黎用Windows黎讀

大佬，4-8隻 $4k...........